食A酸甩頭髮

想問下食A酸甩頭髮點算
而家停咗 之前食咗一個月
食咗兩個星期開始覺得頭髮有啲疏
我食嗰隻係咩ISOTRETINOIN 20mg 仲有抗生素
我上網睇話咩頭髮休止期之類
但而家停咗就嚟三個禮拜 都未變翻之前咁密
點算 洗唔洗睇醫生食咩生髮藥嗰啲
仲好後生 唔想光頭住
我瞓覺好似冇乜點甩 枕頭上面冇乜頭髮
但洗頭就好似甩好多咁
求救
Btw我見人哋咩要度高磅重去計食幾多？ 我一開始醫生就開每日一粒20mg 同每日兩粒抗生素

咪停咗A酸佢，仲可以點救

頭髮

停咗三個禮拜
但洗唔洗睇醫生 食下咩生髮藥嗰啲

A酸唔可以隨便停架...

A酸係某d人會有甩頭髮既副作用，遺咩鬼傳，明耍你啦

師兄 甩頭髮 剷光戴帽一樣型
暗瘡真係冇野救到 緊係揀靚面啦！！

如果係休止期脫髮，應該關藥物影響事。
如果係雄禿，就係遺傳事。

係 明顯撚尻
同埋上網同埋藥廠張紙有寫
佢話咩短暫性掉髮 比較少有永久性
但好驚
上網睇話A酸令你頭髮幼啲同易斷
要停藥一兩個月先會慢慢恢復
但始終係自己上網睇
唔知自己情況洗唔洗食藥補救下

其實點分
總之我係食藥之後先稀疏咗
生活習慣一直冇乜點改過
都係夜瞓
做運動就因為疫關封場少做咗
不過有做下gym
而家就係擔心藥物影響係成世定點

你十幾歲食呢啲又食嗰啲我怕你冇事都變有事，
你暗瘡多即係你體內本身都有啲失調，
無謂再搞咁多嘢，一係食中藥算

唔知 先就咁同醫生講

收皮啦你
你未爆過成面瘡梗係講得出無謂再搞咁多嘢
你試下爛面睇下你會唔會咁諗阿屌你

停咗先啦，我怕你之後會繼續禿

我都唔知點講 我啲暗瘡大部分都係啲封閉式粉刺
好多酒米 黑頭嗰啲 之後唔理佢過一排就發炎
之後要唧咗佢先好
搞到我成日手多唧黑頭 好多印

係喇食藥食撚死佢啦你
鬼唔望你食完暗瘡好咗不過冇頭髮兼性無能把口咁臭

停咗就快三星期
唔知心理作用定點 感覺啲頭髮好似粗翻少少 冇乜幼
但同以前都係疏
唉點算好
真係好頹

如果有變M額九成係雄禿，另外睇父母家族嘅男人。同埋頭髮越嚟越幼。
而休止期脫髮一般成個頭甩。

Btw，頭髮生長週期問題，一般三個月先見到明顯分別。

要生返起碼要4 個月

我食左中藥兩年都唔及食a酸兩個月效果咁好
內分泌失調呢個term我懷疑每個搵中醫睇皮膚既都搬出來鳩用，呃鳩人"慢慢調理"，水鳩人個個月扔錢俾佢地

下未聽過食A酸會有甩頭髮嘅副作用

我前面好似冇乜嘢
但啲人話前面啲毛短就算甩
但我剪咗短頭髮 前面全部都好短

BTW冇M字額額我估
我係個頭個轉感覺疏咗 同頭髮幼咗
但問題係我天生頭髮幼同個轉偏大 未食藥之前望落都冇問題
係食藥後先覺得疏

好似每個人唔同
咩hair thinning and breakage

你冇甩頭髮更係咁講，依家樓主明顯唔受得西藥，
唔通仲叫佢去隔離脫髮post搵西藥食?
追開嗰個post都知啲藥有幾多副作用

我自己中醫醫皮膚不了
本身有咩紅疹定蕁麻疹 食中藥對我冇料到
係後嚟食西藥先好翻

休止期脫髮 理論上排除原因自己會好返，你真係想用藥可以搽minoxidil，不過有狂脫期問題，我就唔建議無啦啦搽啦。

雄禿就食一世藥，DNA問題

幾時先生翻密啲啲頭髮

十幾歲我估冇咁快下話
屋企人冇甩
自己都係食藥先頭髮疏
而家只係希望原因係咩休止期 同埋可以快啲恢復

觀察多排先，三星期對頭髮嚟講好短。
你休止期脫髮係成條甩咗，你三星期最多咪生幾Cm

定期影相記錄下

有無數過甩咗幾多條?

有影 不過呢一兩星期對比唔大
講真我唔介意以後產啲咩陸軍裝定游水裝
只係希望唔好甩頭髮

我之前上網睇過要6-8 weeks先慢慢恢復
但第一次次食藥食到咁 驚以後都係
搞到好擔好頹 成日諗洗唔洗睇醫生救下咁

冇特登數
但瞓覺多嘅就5-10條？ 但通常瞓覺冇甩 可能一兩條咁
但洗頭就試過好似十幾條？仲要係淨係數到喺隻手見到嗰啲 唔知仲有冇

唔介意陸軍裝就雄禿都唔驚啦
植胡鬚腳毛上個頭一了百了，好多鬼佬都係咁

係唔介意前陸軍裝 但兩邊可能比較似skin fade嗰啲
頭頂要密先好睇
得十幾歲唔想咁快甩

咁好小姐 正常人一日都甩幾十條

頭髮幼就會,甩頭髮就少聽D

有冇link

幼就就一定幼咗㗎喇
不過呢排好似冇之前咁幼
個轉冇之前咁疏
但都係疏

呢條

Isotretinoin may also affect hormone levels, which could be another cause of thinning hair or shedding in some people.

可以睇埋呢個 如果唔介意英文

Btw我食嗰隻brand叫ORATANE 膚康美

話左咪亂食A酸

我見身邊朋友食都冇事 諗住食A酸乜都唔洗煩就去食
但其實我食之前都有猶豫過

因為睇過呢條片 佢話佢食A酸有甩 所以停

人人唔同,正如食物過敏咁
當自己唔好彩吧
同埋食A酸都未必甩到,好多人返發

我15/6歲食，嗰時無甩頭髮但成身好乾燥
但頂左一年藥而家皮膚都超級好（而家26）
建議問下醫生點
佢話可以繼續的話我就覺得應該要堅持

收皮啦

認同 又上一課
自己今次柒咗 以後要考慮清楚 唔好貪方便 就食藥
希望可以生翻密啲啲頭髮

Btw做gym都唔敢飲奶粉 驚爆瘡

搵個好嘅針清師傅？
不過聽講搞衰左就

我都爆瘡,但睇過風險博唔過
無謂係身上整多1,2個問題
照咁睇應該過一排會好返既
祝巴打頭髮密過之前

但我醫生好似夾硬屈遺傳
無視藥廠張紙上面寫嘅短暫性脫髮嘅副作用

Btw食嗰陣都係全身乾 頭髮好乾 好旱打哂kick

你爆得嚴唔嚴重

食埋b酸

以前有做 不過好多時針完會發炎
但之後再唧翻個龍頭就會平翻

而家戴口罩多咗好多粒粒

如果揾到個好嘅針清應該會好好多

每邊3,4粒度KEEP住有.近排帶口罩先爆得多
反而印難清之前睇其他病,個皮膚科順手望埋都話唔洗食A酸

我都係戴口罩多咗粒粒唔帶又死

多謝你
祝大家塊面都可以快啲變翻白白淨淨

我呀哥以前都爆瘡,.但30歲後就無生

我？
我係唧到好多紅印
同埋多粒粒 有時唧唔到就發炎
本身皮膚白 搞到好明顯 好花

醫生係咪幫你抽左血先俾你食？如果抽完血OK既話就應該無問題～ 但如果好忍受唔到甩頭髮，令到自己唔開心就唔好食啦～ 食A酸都係為左皮膚好d開心d姐

之前睇過啲都話我唔洗食
但之後成曰戴罩又手多去唧
搞到發成日發炎又印多
所以我去睇

真 嗰兩條帶係咁磨嚟磨去
出哂汗又出油
之後翻去又見到多咗幾粒酒米粉刺
最衰係焗到我額頭出哂汗 勁痕 之後又生暗瘡粒粒嗰啲

嘩每邊3 4粒都唔算嚴重 咁都話唔洗食A酸
我睇嗰個好casual 佢話還掂都唔係好多副作用

粒粒都要食？

係 上網有個醫生話過食A酸係喺唔產生新嘅問題之下醫暗瘡
如何食嘅同時又有新問題就建議停藥
冇記錯係台灣醫生

Btw一開始冇抽 好似係我食咗四個禮拜 覆最後一次診嗰陣本身要抽
但我話唔想食就冇抽了

會一粒發炎完另一粒又起咁發炎
之前長期有十幾二十粒喺面
而家冇咁手多唧粉刺就好啲

在皮膚科定義「病態落髮」的參考標準是以「每日脫髮超過100根」當作界線。假如每日落髮數量少於100根的狀況下，在我們看來都還算是可以接受的落髮現象（沒錯，我會請病人回家搜集浴室、枕頭上、梳妝台上每日的落髮來計算大約的數量）。

因此，在「每日落髮量小於100根且沒有造成外觀上明顯改變（譬如：頭髮稀疏到看到頭皮）」的狀況下，我就會建議繼續服用A酸治療；相對的，如果「每日落髮量超過100根」或是「雖然沒有超過100根但卻明顯影響外觀」或是「內心無法接受任何落髮增加，自我壓力很大」的狀況，我便會建議停藥。在門診就有遇過病人頭髮本來就相對較少，因此服用Ａ酸後落髮雖然沒有超過100根，但是這樣程度的落髮量就明顯的影響到外觀，所以我最後便建議他停止使用藥物治療。

所以，若有類似的落髮狀況，請務必和您的醫師好好討論，畢竟服用Ａ酸是為了在不增加新問題的狀況下解決痘痘問題才對！

睇過呢篇
我係食嗰陣見到白色地方多咗 頭髮幼咗又疏咗 所以冇食
希望生得翻

早幾年照顧呀媽,壓力大仲多
依家都叫好D

衰D講發生左先討論有Q用咩
皮膚,毛髮西醫都好難醫
最好成世都無依類問題

上年食嘅時候洗頭個陣都明顯甩多左頭髪 但食食下個情況又冇咁嚴重 反而而家仲多左頭髪

咁癲

我十幾二十歲都有一段時間有暗瘡
我去睇皮膚科
醫生開藥同打針
效果又快又好

你不如問下仲有冇方法醫暗瘡
唔一定要A酸
雖然唔可以確定係咪A酸副作用

唔再食藥喇
唔好再四五點瞓算
調翻好個生理時鐘皮膚應該會好啲
放太耐假亂哂

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：
戒為良藥

戒J 前後對比圖

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深屬正常，係戒斷反應

身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉壞
但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒，意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身 ，中醫：心動則精自走

做愛都傷身，所以我地戒Ｊ恢復身體，身體好虧既戒返２年，之後再節制性行為，咁就唔會出症狀，飛翔老師推薦一月2次，就是腎氣充足的情況下，這樣對身體傷害較小。

戒色唔係做和尚，係先禁慾養返好個身體，再同老婆／女友節制性生活，咁就唔會出症狀

叫雞係比打丁更加嚴重既邪淫，如果你忍唔到，寧願你打丁，都唔好叫雞

戒丁期間扑野唔算破戒，但你本身既症狀，唔洗諗住會恢復

戒丁最好既方法就係睇戒色文章，想成功戒Ｊ就將（戒為良藥）睇一次
學習提升覺悟，覺悟降伏心魔，唔睇（戒為良藥），基本上只係等破戒

Btw 唔明點解成日咁多呢啲comment
明明適當次數係有益身心
唔好過量就得

喺甩到點，見頭皮？

如果淨喺薄咗 ，忍住先

得閒上戒色吧同睇下戒為良藥

適度無害論既完全駁斥！
想適度無害之前記住睇呢篇文！
（四）：誤盡天下蒼生——對

我停左藥先甩，年頭停甩到而家但好明顯係有新頭髮生出黎既，所以成頭都係bb毛⋯本身d頭髮都好幼但多，而家甩到好似冇哂頭髮咁⋯

不過以我食左3次a酸既經驗⋯⋯係會生返既⋯⋯只係今次真係甩超多 都冇咩可以做 食芝麻首烏/換生髮洗頭水/用50惠（暫時仲甩緊唔知咩方法有用）

想問停藥後要幾耐先恢復以前嘅髮量

今次答你唔到 因為我8個月都未生返頭髮

八個月好似少嚴重喎
建議ching之後唔好再食A酸
我識人食 佢哋話冇甩 有個話會kick同頭髮開叉
係咪我哋身體對A酸有特別反應先係咁

我上網睇話停6-8星期藥後先會 (慢慢恢復) 希望係真
但我本身頭髮幼同髮量唔多 所以我都唔知分唔分到究竟係恢復咗定點

我呢個星期掉髮量突然由洗頭既50+條變左10+條，然後突然係到諗洗頭水work都應該係漸漸甩少左呀，所以我突然發現可能因為呢個星期開始左生酮，食左超多油（平時極少食油），可能對甩頭髮有幫助。ching平時唔食油既話都可以試下食多d

食a酸20mg,食咗8個月
頭髮少咗好多

Ching 有無試下食10mg?
醫生點講？

我食20mg呀 一開始就係 仲要一開始冇驗血嗰啲
聽講停藥2個月後會恢復
我啱啱停夠兩個月多啲
但停咗一個月嘅時候感覺頭髮粗翻

停咗藥有無出返多油？
我都無驗血個啲，諗緊轉食10mg 睇下點

油就一定有
但呢排做翻facial 針清咗幾多酒米出嚟 冇乜點生新嘅
但舊嗰啲突起嘅仲喺到

Btw 你可以睇下咩若要暗瘡好嗰啲po 啲人多啲心得
我自己食咗一個月畀唔到啲咩效果 淨係講到食嗰陣有少部份人會hair thinning & breakage 嗰啲

頭髮厚翻同密翻 但個轉都係好大 唔知自己仍住仍住定點
因為我本身個轉都好撚大

你上網睇下 係有啲影響的 但影響大細就因人而異
我有個frd明顯好似頭髮冇以前咁厚咁雜草 但佢本身髮量多所以而家冇乜嘢咁制

樓主，停藥幾耐掉髮量幾時先正常返？我又係食a酸甩頭髮，甩勁多，我停左藥兩個星期仲未識停，每日甩150-200條頭髮

你食咗幾耐？
我而家頭髮都少過以前
唔知關唔關事
兩個禮拜應該冇咁快 頭髮生長週期食藥影響咗 要耐啲物恢復

你甩200條又好似多咗啲
你試吓就咁去普通家庭醫生 問下佢咩情況 睇吓會唔會畀到咩解決方法或者同你講點解會咁

但我睇嗰個家庭醫生就話食A酸主要作用係乾 話唔會點影響頭髮
(事實上應該會 不過睇人的)

食左三個月左右開始甩頭髮，自停藥後，感覺最近頭髮有變粗，甩少咗，但都係嚴重，依家可能甩120條左右，洗頭輕輕摸摸一摸都甩幾條，好恐怖，唔敢再食了